2年前伍公子：達哥係偽君子岳不群!

《網絡兵法：一代宗師》

「做羹要講究火候，火候不到，眾口難調，火候過了，事情就焦，做人也是這樣。」

喺網上經營品牌形象，難免要同網民打交道。

大公司丶大明星嘅品牌形象多數高高在上，就算肯開Page出文，好多時都懶理網民留言，唔用心經營，結果自然係冇乜人Like。

至於細公司丶個人品牌形象，就多數貼地親民，平常極力回應網民，又會積極創造共同語言，結果自然係愈嚟愈多Like。

一個出色嘅網絡品牌，往往就好似一個幫派咁樣，會有內部術語，又會有江湖稱呼，例如達哥同Pewdiepie 叫人做「兄弟」，仇思達稱呼人做「益友」，高登仔有filter語言⋯

呢啲細節就好似遊戲規則咁，係一個入會門檻，你一定要掌握咗規則，人地先會預埋你一齊玩。

有咗門檻，就可以有內部文化，然後再有歸屬感，如此網民先會追隨擁戴你。

凶險在於，水能載舟，亦能覆舟。網民今日可以擁戴你，聽日亦可以推翻你，

想當年，我眼見香港網絡文化落後，就自覺天下無敵手，殊不知，再新穎嘅創意都只係外家拳腳，惟有守到舊業，先至係内功精粹。

今日達哥以退為進，好一招君子劍，睇落劍氣無形，在內行人眼中，卻顯出宗師功架。

最後提醒同業，海納百川，有容乃大，切記切記。

推

終於上水